

   
 Orbánovci, pochodujúc v línii všetkých maďarských vlád po prvej svetovej vojne si naivne mysleli, že rozdúchajú nestabilitu na Slovensku, v Rumunsku, na Ukrajine, v Chorvátsku a v Srbsku. Udelením maďarského občianstva súčasným občanom Slovenskej republiky maďarského pôvodu sa domnievali, že tým ľahšie budú môcť zasahovať do vnútorných pomerov v Slovenskej republike, pričom by vyhlasovali, že chránia svojich občanov. Lenže tým, že Slovensko si povedalo, že nebude akceptovať takéto dvojité občianstvo, seklo Orbánovi po prstoch. 
 Čo sa tak môže hypoteticky stať? Z polmiliónovej maďarskej menšiny na Slovensku sa prihlási o maďarské občianstvo povedzme desať percent, prevažne mladá generácia. Tí podľa slovenského zákona stratia nárok na občianstvo slovenské. Orbán síce získa päťdesiattisíc nových občanov pre vymierajúce Maďarsko, ale tým novým občanom bude musieť dať prácu. Prácu v čase krízy. Slovensko príde síce o to isté množstvo občanov, prevažne však nezamestnaných a nemusí znášať ťarchu sociálnych výdavkov pre nezamestnaných. Orbán si uplietol na seba prvý bič týmto zákonom, lebo efekt zasahovania do vnútorných záležitostí Slovenska sa nedostaví. Naopak, oslabí sa práve o tých desať percent. Zníži sa tým maďarská pospolitosť na Slovensku a oslabí sa tým ich rukojemnícka hodnota pre maďarskú zahraničnú politiku voči susedným krajinám. Ono sa to potom Orbánovi vráti veľkým treskom. 
 Apropo, Orbán vykrikuje, že Slovensko týmto zákonom provokuje. Obyčajne provokuje ten, kto začne prvý, a to bol Orbán. Ale on provokuje, odkedy sa narodil, či neskôr študoval. Ale to už je mentalita maďarskej politickej špičky a ich nohsledov. Oni sa nezmieria s Trianonom. Žiaľ, tým, že Maďari nežijú v jednom štáte s inými národmi, ako kedysi v Uhrosku, upadá ich národná psychika. Nemajú s kým viesť dialóg alebo súperiť. Musia sa hrýzť už iba medzi sebou. Maďarským politickým špičkám by však určite prospela nadvláda Turkov alebo Habsburgov z minulosti, lebo tí trošku kultivovali maďarských zemanov a učili ich inému postaveniu v rámci spolupráce. 
   
 A maďarská menšina na Slovensku? Títo ľudia dobre vedia, že je im ľahšie a lepšie žiť so Slovákmi, s ktorými žijú už osemdesiat rokov v inej podobe ako v Uhorsku, ako sa pripojiť k pravým Maďarom v Maďarsku. Praví Maďari by to dali nakoniec pocítiť tým novým Maďarom v Maďarsku aj na najbližšie tri-štyri generácie. A za takú diskrimináciu to slovenským Maďarom nestojí. Pretože si zvykli na kooperujúci život so Slovákmi, ktorý je zdravší pre nich, ako konkurenčný boj s vlastnými Maďarmi v Maďarsku. 
 Nakoniec Orbán zákonom o maďarskom občianstve ešte viac pripúta slovenských Maďarov ku Slovákom. A to bude mať za následok Orbánovu depresiu, pretože on mentalite  slovenských Maďarov nerozumie. 
   

